---
author: Pascal Romain
description: des jus de printemps à réaliser avec un extracteur
title: Jus de fruits et légumes
licence: CC-by-sa
imgage_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/jus.jpg
categories: entrée
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: sans
temps-preparation: 10 min
layout: recette
---

## Ingrédients

- légumes
  - carottes 3€/kg
  - betterave 2€/kg
  - radis noir 2,5 €/kg
  - celeri rave 2,5 €/kg
- fruits
  - citron 7 €/kg
  - pommes 2,5 €/kg
- gingembre
- curcuma
- menthe

300g de fruits et légumes pour 25 cl de jus
1 kg pour 75 cl

75 cl : 3,7 €

récupération des fibres pour d'autres recette

### jus de potiron et de carottes aux épices

### 1 bouteille de 75 cl : 5,5 €

- 600 g de potiron : 2€
- 12 carottes : 3,5 €
- 1 cm de gingembre: ?
- 1 pincée de cannelle
- 1 pincée de noix de muscade
- 1 pincée de vanille en poudre

### jus de fenouil, orange, pomme et carotte

> 1 bouteille de 75 cl : 7,25 €

- 1 fenouil : 1 €
- 400 g de pommes (4): 1€
- 400g carottes (4): 1,25 €
- 1kg oranges : 4 €

### jus de potiron, orange et pommes

> 1 bouteille de 75 cl : 6,6 €

- 3 tranches de potiron 2€
- 750 g d'oranges: 3 €
- 600g de pommes : 1,6 €

### jus de carottes, céleri, betterave et persil

> 1 bouteille de 75 cl : 4,5 €

- 600g de carottes : 2 €
- 3 branches de céleri : 1 €
- 600 g de betterave : 1€
- 6 brins de persil : 0,50

### Jus fantaisie Gourmandignes

> 1 bouteille de 75 cl : 3,7 €

- 300g de carottes: 1€
- 300g de pommes: 0,8 €
- 150 g de betterave: 0,3 €
- 150g de citron : 1 €
- 50 g de radis noir: 0,4 €
- 50 g de celeri rave: 0,4 €
- gingembre
- menthe

### jus de pommes chaud aux épices

> 1 bouteille de 75 cl : 5 €

- 900 g de pommes : 2,5 €
- 200 g de citron: 1€
- 3 bâtons de cannelle 1 €
- 6 clous de girofle 0,50 €
